想砌剪片list，淨係用i7唔用display card夠唔夠

唔會打高畫質機最多都係lol
手上得舊機箱同1tb hdd可用
想換老母板加sdd
8gb ram
i7 6700k
火牛400w唔知夠唔夠

利申 窮撚無乜budget

剪片好似Ryzen好d
利申鳩uo

ryzen依家可以唔用graphic card 咩

咁係咪唔落display card都可以??

如果冇內置顯卡解像度會好差貼windows me差唔多
衰過240p

ryzen係冇on board graphic, 所以如果用ryzen就要買, 但cut片就真係多啲core好啲但樓主你budget有限

i7就可以唔落 (好耐冇剪過片, 以前學校cut片部機都好似係冇graphic card)
我估rendering都係計cpu效能, 落唔落graphic card影響不大

利申:乜都唔識, 等高手入嚟解答

xeon啦 仲i？

好似如果會用AE既話display card先有影響

剪片快慢 ,取決於CPU同RAM多少同硬碟讀寫速度

你講嘅係冇裝driver嘅情況。十年前Intel嘅IGP裝好driver 之後已經係一定出到full hd resolution，依家嘅仲可以出到4k resolution

Intel有啊 amd好似冇

ryzen連igpu都冇
畫面都出唔到啦

顯卡最大作用係加effect/較色準
但rendering整個成品出黎 係睇cpu ram容量 同埋disk速度

長用嘅話當然係ryzen 1700加著機卡/二手顯卡比較好，之後有需要先升級顯卡，遠遠方便過cpu唔夠力要成部砌過

唔打機/剩打lol梗係
買1700 B350+gtx1050
Or收張二手750ti/960

真係要行內顯既，唔好用6700k,上7700k
7代u內顯靚過6代，打lol都順d

budget ok既 上ryzen 1700加張卡

同埋ram上夠16可能會好d?
唔剪片唔清楚9 up only

一係 x99 + 6900k 以上
一係 ryzen 1700x 以上

4core 剪片是個粥